[
    {
        "question": "在處理資安通報時，審核單位需要做什麼？",
        "answer": "在審核單位在經過有效且嚴謹的審視資安通報單的內容後，即可勾選「已確認通報應變內容正確性」的選項。",
        "File_Name": "infocheck.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "如何登入臺灣學術網路危機處理中心的系統？",
        "answer": "系統網址及登入說明：",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "我想查詢單位的OID及聯絡人，該怎麼做？",
        "answer": "OID 查詢(單位OID 暨聯絡人查詢系統)",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "有關惡意網站的威脅來源，我可以在哪裡找到相關資訊？",
        "answer": "威脅名單(惡意網站威脅來源清單公告系統)",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "如果我需要查看資安事件的報表，應該使用哪個系統？",
        "answer": "事件單列表(資安事件報表系統)",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "如何獲得資安預警事件的報表？",
        "answer": "EWA 列表(資安預警事件報表系統)",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "我想了解資安攻擊的類型趨勢，該如何查詢？",
        "answer": "事件類型統計(資安攻擊類型趨勢統計系統)",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "如何查看轄下單位的密碼更動情況？",
        "answer": "轄下單位密碼更動情況",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "如果我需要申請DDoS清洗服務，應該怎麼做？",
        "answer": "DDoS 清洗系統(DDoS 清洗服務申請系統)",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "教育機構資安通報平台的網址是什麼？",
        "answer": "系統網址：https://portal.cert.tanet.edu.tw",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "TACERT 在101年度開發了哪些子系統？",
        "answer": "已完成開發「單位OID 查詢」、「惡意網站威脅來源清單公告」、「資安事件報表系統」、「資安預警事件報表系統」與「資安攻擊類型趨勢統計」等子系統。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "106年度新增了哪些系統？",
        "answer": "陸續新增「轄下單位密碼更動情況系統」及「DDoS 清洗服務申請系統」。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "資安通報報表系統的功能表在哪裡可以找到？",
        "answer": "資安通報報表系統功能表如圖1 所示。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "如何查詢單位的資安連絡人資訊？",
        "answer": "區縣市網路中心管理人員與TACERT營運團隊可以查詢單位於通報平台內更新的資安連絡人連絡資訊與單位OID資訊。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "我可以在哪裡找到惡意網站威脅來源清單？",
        "answer": "區縣市網路管理人員可以於惡意網站清單公告系統瀏覽與下載「惡意網站威脅來源清單」的公告資訊。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "如何查詢轄下單位的資安事件報表資料？",
        "answer": "各區縣市網路中心管理人員或TACERT管理人員可於資安事件單報表系統利用「單位名稱」或「日期區間」，快速查詢與下載其轄下連線單位的資安事件報表資料。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "資安預警事件報表資料如何查詢？",
        "answer": "各區縣市網路中心管理人員或TACERT管理人員可於資安預警單報表系統利用「單位名稱」或「日期區間」，快速查詢與下載其轄下連線單位的資安預警事件報表資料。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "如何了解目前的資安事件攻擊趨勢？",
        "answer": "提供所有學術網路資安事件攻擊事件量、事件類型統計報表，讓使用者可了解目前的資安事件攻擊趨勢，進而加以防範。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "如何查詢轄下單位的密碼更新狀況？",
        "answer": "提供各區縣市網路中心管理人員查詢轄下單位密碼更新狀況，以利追蹤轄下單位是否有確實完成每年度密碼更新作業。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "如何申請DDoS清洗服務？",
        "answer": "提供二線區縣市網路中心管理人員協助轄下連線單位申請「DDoS清洗服務」使用，以及查詢其清洗流程。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "如何登入資安通報報表系統？",
        "answer": "STEP 1. 系統網址：https://portal.cert.tanet.edu.tw 選擇「資安通報報表系統」。 STEP 2. 於登畫面鍵入審核用帳號、密碼(英文+OID 帳號，如Z2.16…..)及驗證碼。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "登入後可以看到什麼資訊？",
        "answer": "登入後於上方右側顯示登入帳號及「登出」功能。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "如何開啟單位OID暨聯絡人查詢系統？",
        "answer": "選擇「OID 查詢」開啟單位OID暨聯絡人查詢系統，如圖5。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "在單位OID暨聯絡人查詢系統中，如何搜尋特定的單位OID及名稱？",
        "answer": "左上方可針對單位OID及名稱進行搜尋動作，輸入進行搜尋的OID及名稱後，點選「送出」(因瀏覽器定義不同，請勿以Enter查詢)。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "開啟單位OID暨聯絡人查詢系統後會顯示什麼資訊？",
        "answer": "將列出貴單位轄下所有單位及單位連絡人資料，如圖6中①所示。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "如何開啟惡意網站威脅來源清單公告系統？",
        "answer": "選擇「威脅名單」開啟惡意網站威脅來源清單公告系統，如圖7。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 7
    },
    {
        "question": "惡意網站威脅來源清單公告系統的更新頻率是什麼？",
        "answer": "目前表列近三個月資訊，且固定於每星期三更新。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 7
    },
    {
        "question": "如何在威脅名單中進行搜尋？",
        "answer": "中央上方可針對表格內欄位進行搜尋動作，輸入進行搜尋之內容後，點選「Show」。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 7
    },
    {
        "question": "如果我需要下載最近三個月的完整惡意威脅名單，我該怎麼做？",
        "answer": "點選「下載TANet 威脅清單」即可取得最近三個月的完整惡意威脅名單。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 7
    },
    {
        "question": "如何下載技服中心提供的所有惡意威脅清單？",
        "answer": "點選「下載技服威脅清單」即可。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 7
    },
    {
        "question": "當我下載威脅清單時會出現什麼提示？",
        "answer": "下載清單會出現「威脅清單內容為機敏性資料，僅供公務使用，嚴禁外流並依公務密件相關規定處理！」的提示視窗，提醒使用者留意，點選「確定」即可下載該清單。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "如何開啟資安事件報表系統？",
        "answer": "選擇「事件單列表」開啟資安事件報表系統，如圖10。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 9
    },
    {
        "question": "在資安事件報表系統中，如何搜尋特定的事件單？",
        "answer": "中央上方可針對單位、狀態及時間等條件進行搜尋，完成條件輸入後，點選「顯示」。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 9
    },
    {
        "question": "如果我需要匯出報表，該怎麼做？",
        "answer": "如需匯出報表，完成修件輸入後，點選「匯出報表」後點選「下載 excel 結果」即可取報表。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 9
    },
    {
        "question": "如何開啟資安預警事件報表系統？",
        "answer": "選擇「EWA 列表」開啟資安預警事件報表系統，如圖13。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 10
    },
    {
        "question": "如何開啟資安預警事件報表系統？",
        "answer": "開啟資安預警事件報表系統後，將列出貴單位轄下管理之預警事件單列表。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 11
    },
    {
        "question": "如何針對單位、狀態及時間等條件進行搜尋？",
        "answer": "中央上方可針對單位、狀態及時間等條件進行搜尋，完成條件輸入後，點選「顯示」。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 11
    },
    {
        "question": "如果需要匯出報表，應該怎麼做？",
        "answer": "如需匯出報表，完成條件輸入後，點選「匯出報表」後點選「下載 excel 結果」即可取報表。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 11
    },
    {
        "question": "如何開啟資安攻擊類型趨勢統計系統？",
        "answer": "選擇「事件類型統計」開啟資安攻擊類型趨勢統計系統，如圖16。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 12
    },
    {
        "question": "在資安攻擊類型趨勢統計系統中，我可以看到哪些統計資料？",
        "answer": "將列出貴單位轄下單位已結案之事件統計資料，且統計出目前貴單位平均審核統計，以供貴單位參考。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 12
    },
    {
        "question": "如何針對單位及時間等條件進行搜尋？",
        "answer": "中央上方可針對單位及時間等條件進行搜尋，完成條件輸入後，點選「顯示」。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 12
    },
    {
        "question": "如何查看轄下單位的密碼更新狀況？",
        "answer": "選擇「轄下單位密碼更動情況」開啟轄下單位密碼更新狀況系統，將顯示出所有轄下單位的連絡人密碼更新狀況。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 13
    },
    {
        "question": "如何申請DDoS清洗服務？",
        "answer": "選擇「DDoS 清洗系統」開啟DDoS 清洗服務申請系統，然後點選「新增申請單」。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 13
    },
    {
        "question": "在DDoS清洗服務申請中，如何填寫申請表單？",
        "answer": "點選「新增申請單」後，系統產生表單，平台會自動篩選出其轄下的連線單位列表供使用者選擇，使用者將相關資訊(*為必填欄位)填入「送出」即可。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 13
    },
    {
        "question": "如何檢視DDoS工單資訊？",
        "answer": "點選「DDOS 清洗系統」功能將顯示所有DDOS 工單資訊。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 13
    },
    {
        "question": "如何查詢DDoS工單的詳細資訊？",
        "answer": "點選「檢視」即可查詢該工單，如圖22 所示，其中「回覆意見」為SOC對於該DDOS工單的回覆(例如:無法清洗的原因)。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 14
    },
    {
        "question": "DDoS工單的處理狀態有哪些？",
        "answer": "狀態包括: 待處理 (二線人員新增DDOS工單)、處理中(SOC人員正在處理)、處理完成(已處理完成)、失敗(SOC處理該工單失敗,無法清洗)。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 14
    },
    {
        "question": "當SOC中心完成清洗後，接下來應該做什麼？",
        "answer": "會登入DDoS清洗系統將工單狀態改為「處理完成」，此時平台會自動產生一張自行通報事件單至「教育機構資安通報應變平台」。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 15
    },
    {
        "question": "如何完成DDoS攻擊事件單的結案？",
        "answer": "需依照「教育機構資安通報應變流程」完成填寫通報應變->二線區縣市網路中心通報審核->TACERT團隊通報審核，才算完整結案。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台報表系統操作手冊V2_10705.pdf",
        "Page_Num": 15
    },
    {
        "question": "教育機構資安通報平台的修正是基於什麼法律的要求？",
        "answer": "資通安全管理法經立法院於107年5月三讀通過後，行政院對外公告於108年1月1日施行。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "TACERT團隊在教育機構資安通報平台上執行了什麼樣的修正？",
        "answer": "TACERT團隊執行「教育機構資安通報平台」內容相關修正。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "為什麼需要對教育機構資安通報平台進行修正？",
        "answer": "為符合資通安全管理法相關規定。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "在通報流程中新增了什麼欄位以利記錄事件確認時間？",
        "answer": "新增「確認時間」欄位，以利記錄事件確認時間。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "應變流程中新增了什麼欄位以利處理人員填寫事件改善措施？",
        "answer": "新增「改善措施」欄位，以利處理人員填寫事件改善措施。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "事件通報應變完成後，處理人員可以做什麼？",
        "answer": "於「歷史通報」中新增「事件列印」功能，以利處理人員列印事件內容送呈單位主管。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "此次修正項目預計何時上線？",
        "answer": "此次修正項目預計於108年09月01日(日)上線。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "公務機關知悉資通安全事件後，應在多久內進行通報？",
        "answer": "應於一小時內依主管機關指定之方式及對象，進行資通安全事件之通報。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "特定非公務機關知悉資通安全事件後，應在多久內進行通報？",
        "answer": "應於一小時內依中央目的事業主管機關指定之方式，進行資通安全事件之通報。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "各連線單位發現資安事件後應如何處理？",
        "answer": "可先進行事件確認，經確認為資安事件後，須於一小時內，至通報應變網站通報登錄資安事件細節、影響等級及是否申請支援等資訊，並評估該事件是否影響其他連線單位運作。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "在通報流程中新增的「確認時間」欄位是什麼？",
        "answer": "確認時間指各連線單位發現資安事件後可先進行事件確認，經確認資安事件條件成立之時間。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "事件通報流程需要在確認時間後多久內完成？",
        "answer": "事件通報流程需於確認時間後1小時內完成。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "新增的確認時間會影響事件通報的應變時效嗎？",
        "answer": "事件通報應變時效不因新增確認時間而改變。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "不同級別的事件通報需要在多久內完成？",
        "answer": "「1」、「2」級事件需於72小時內完成；「3」、「4」級事件需於36小時內完成。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "在事件發生後，通報完成的時間是如何計算的？",
        "answer": "通報時間(通報完成時間-事件發佈時間)",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "應變完成的時間是如何計算的？",
        "answer": "應變時間(應變完成時間-通報完成時間)",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "事件處理時間是如何定義的？",
        "answer": "事件處理時間",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "修正後通報應變時程中，通報時間的要求是什麼？",
        "answer": "通報時間(於1小時內)",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "在修正後通報應變時程中，事件確認的時間是什麼時候？",
        "answer": "事件確認時間",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "在應變流程中，如何新增改善措施？",
        "answer": "於現行應變流程填寫欄位新增「改善措施」欄位",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "改善措施的目的為何？",
        "answer": "改善措施指各連線單位於完成通報應變後，針對事件發生提出相關改善措施，以完備事件處理流程及預防事件重覆發生",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "改善措施包含哪些欄位？",
        "answer": "改善措施包含「改善辦法」及「改善時間」欄位",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "如何列印資安事件的通報單件？",
        "answer": "於登入「教育機構資安通報平台」後，左側「歷史通報」中即可套表列印貴單位事件單以利送呈簽核。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "根據規定，何時需要通報「4」、「3」級資安事件？",
        "answer": "「4」、「3」級資安事件需於事件發生後36小時內，通報送陳單位資通安全長。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "每月需要做什麼來彙整資安事件？",
        "answer": "「2」、「1」級資安事件通報應變完成後，應至通報應變網站列印單件，每月彙整送呈單位主管。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "在事件確認後，我需要在什麼時間內完成確認？",
        "answer": "新增「確認時間」並於事件確認後一小時內完成",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "事件處理流程中新增了什麼項目以完備流程？",
        "answer": "新增「改善措施」以完備事件處理流程",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "如何方便送呈簽核？",
        "answer": "新增「事件列印」以利送呈簽核",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "修正項目何時上線？",
        "answer": "修正項目於108年09月01日(日)上線",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "我該如何依照資通安全管理法進行通報應變作業？",
        "answer": "各單位務必掌握時效依照相關規定完成通報應變作業，以避免相關刑事、民事及行政相關責任。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 9
    },
    {
        "question": "如果不遵守資通安全管理法會有什麼後果？",
        "answer": "以避免相關刑事、民事及行政相關責任。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 9
    },
    {
        "question": "有哪些相關辦法需要注意以進行修正作業？",
        "answer": "因應「資通安全管理法」及其相關辦法與「臺灣學術網路各級學校資通安全通報應變作業程序」進行相關修正作業。",
        "File_Name": "info-20190902.pdf",
        "Page_Num": 9
    },
    {
        "question": "如果我無法重設密碼，該怎麼辦？",
        "answer": "TACERT 會進後台人工重設密碼，連同OID 一起寄信回覆。校方須提供完整校名或OID，以及Email，使得TACERT 查詢、重設密碼與提供資訊給對方。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "我想調整事件單的內容，應該如何操作？",
        "answer": "因送出後學校無法調整內容，由TACERT 依照要求進後台調整。請提供本中心欲調整之事件單編號，以及欲調整之內容，謝謝您。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "如果事件單有錯誤，我該如何重派或刪除？",
        "answer": "TACERT 進後台重新輸入正確OID 並重派，或是把工單刪除。請提供本中心錯誤事件單之編號，以及有問題之內容，謝謝您。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "如何回報HITCON的漏洞修補狀態？",
        "answer": "學校方告知漏洞編號，並由TACERT 進入HITCON 後台更改漏洞狀態。請確認HITCON 之漏洞詳情頁面，若該漏洞上方發信單位為TACERT 台灣學術網路危機處理中心，即可由本中心調整漏洞狀態為已修補，再請提供本中心HITCON 漏洞編號，謝謝您。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "如果我遺失了HITCON帳號，該怎麼辦？",
        "answer": "HITCON 將漏洞所屬權派給校方，因帳號遺失或沒有組織帳號，無法自行更改，會由本中心寄信通知HITCON 修改漏洞狀態，或是請學校申請一個組織帳號並驗證，通過後自行更改漏洞狀態。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "如何申請HITCON的組織帳號？",
        "answer": "由於HITCON官方會優先將漏洞權限派發給有HITCON平台帳號的單位，因此本中心無法更改漏洞的狀態，也無法從後台查詢到此漏洞，需使用貴單位的HITCON 帳號，才有權限將漏洞狀態更改為已修補。因此有以下建議方式：重新創辦貴單位之HITCON 帳號，並申請組織帳號，申請組織帳號後可自行新增或移除共同管理組織帳號的使用者，並獲得後台權限。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "在漏洞修補完成後，我該如何通知相關單位？",
        "answer": "通知本中心，由本中心向HITCON寄信，請官方更改漏洞狀態。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "更改漏洞狀態需要多長時間？",
        "answer": "由於HITCON需閱讀信件，此方案可能需要幾天時間才能將漏洞狀態更改。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "通報資安事件的時效要求是什麼？",
        "answer": "「1」、「2」級事件需於72小時內完成；「3」、「4」級事件需於36小時內完成。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "在進行系統調查時，我應該檢查哪些資訊？",
        "answer": "檢查系統或網路相關LOG資訊，查看是否有異常之處。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "如果我發現可疑的連線，我應該如何進一步檢查？",
        "answer": "利用如TCPVIEW工具軟體或netstat指令來查看系統是否有開啟可疑之服務或是否有可疑之來源連線。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "事件通報的情資類型有哪些？",
        "answer": "此資訊為事件原始情資來源之資訊類型，共可分為下列10項類型。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "如果事件已控管，我該如何描述損害控制狀態？",
        "answer": "已控管此事件所造成的危害。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "改善措施是什麼？",
        "answer": "改善措施指各連線單位於完成通報應變後，針對事件發生提出相關改善措施，以完備事件處理流程及預防事件重覆發生。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "在通報演練期間，第一、第二聯絡人需要做什麼？",
        "answer": "第一、第二聯絡人需在演練資料整備作業期間更換一次密碼，並檢查資安聯絡人資料是否正確。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "通報演練的通知方式是什麼？",
        "answer": "通報演練作業期間以郵件及簡訊傳送「資安演練事件通知單」。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "如何完成事件通報流程？",
        "answer": "執行演練單位於收到mail及簡訊通知後，應於規定的時限內至教育機構資安通報演練平台完成事件通報流程。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "如何下載事件單的LOG附檔？",
        "answer": "確認事件單的「發佈編號」後，可至「事件附檔下載」，下載所需之LOG附檔。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "如果聯絡人已不在職，該如何處理？",
        "answer": "聯絡人若已不在職，可先申請重設密碼後請他人登入，並修改個人資料，以更換新的聯絡人。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "EWA事件單的處理狀況有哪些分類？",
        "answer": "處理狀況分為四種：1. 確實事件；2. 確實事件(未造成損害)；3. 誤判；4. 無法判斷。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "如果經查證後為確實事件，應該怎麼做？",
        "answer": "須先「自行通報」，並填入自行通報的資安事件編號。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "在填寫EWA事件單時，如何處理誤判事件？",
        "answer": "經查證後確認為誤判事件，並於「原因」欄位中，說明誤判原因。",
        "File_Name": "TACERT資安窗口常見問題 .pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "如何查看現行帳號狀況？",
        "answer": "現行帳號狀況說明",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "我該如何更新連絡人資料？",
        "answer": "連絡人資料顯示",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "帳號管理功能有哪些？",
        "answer": "帳號管理功能",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "資安連絡人異動的操作步驟是什麼？",
        "answer": "資安連絡人異動",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "帳號管理功能包含哪些功能？",
        "answer": "帳號管理功能包含「連絡人資料顯示」功能及「帳號管理功能」。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "如何查看其他連絡人的資料？",
        "answer": "連絡人資料顯示功能附加於修改個人資料中，用來顯示除登入使用者外其他連絡人資料。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "我該如何開始修改我的個人資料？",
        "answer": "操作步驟：點選「修改個人資料」。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "在修改個人資料時，可以看到哪些區塊？",
        "answer": "可以看到三個區塊，分別為「個人基本資料區」、「密碼變更區」和「單位其他連絡人資料區」。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "個人基本資料區的功能是什麼？",
        "answer": "填寫連絡人基本資料。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "密碼變更區的功能是什麼？",
        "answer": "變更連絡人密碼。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "單位其他連絡人資料區的功能是什麼？",
        "answer": "顯示除登入使用者外其他連絡人資料，此功能僅用來顯示並無修改之功能。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "帳號管理功能的目的為何？",
        "answer": "帳號管理功能用來管理單位內未使用之帳號，透過關閉未使用之帳號，以降低資訊安全之風險。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "誰負責管理帳號管理功能？",
        "answer": "此功能由第一、二連絡人負責管理。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "如何開始使用帳號管理功能？",
        "answer": "操作步驟：點選「帳號管理」。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "如何關閉帳號？",
        "answer": "勾選要關閉之帳號後，點選送出",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 7
    },
    {
        "question": "在哪裡可以查看連絡人帳號的狀態？",
        "answer": "右側顯示出第三~五連絡人帳號狀態",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 7
    },
    {
        "question": "當我送出關閉帳號的請求後，該帳號的狀態會變成什麼？",
        "answer": "該帳號狀態會變更為「已關閉」。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "如果我想要重新開啟已關閉的帳號，我該怎麼做？",
        "answer": "勾選已關閉之帳號後，點選送出。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "當我送出後，會發生什麼事情？",
        "answer": "會於下方顯示該連絡人帳號及重新派發密碼",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 9
    },
    {
        "question": "這個功能可以由誰使用？",
        "answer": "此功能僅限第一、二連絡人使用",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 9
    },
    {
        "question": "如果其他連絡人嘗試使用這個功能會發生什麼？",
        "answer": "將出現上方提示訊息",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 9
    },
    {
        "question": "資安連絡人異動後，各單位需要注意什麼事項？",
        "answer": "各單位連絡人相關注意事項如上所列。",
        "File_Name": "教育機構資安通報平台帳號管理功能說明.pdf",
        "Page_Num": 10
    },
    {
        "question": "當發生DDoS攻擊時，我該如何進行資安事件通報？",
        "answer": "當發生DDoS攻擊時，連線單位可參考本指引，進行資安事件通報，並申請DDoS攻擊流量清洗服務或相關技術支援，以為攻擊事件之應變。",
        "File_Name": "臺灣學術網路(TANet)分散式阻斷服務(DDoS)通報應變作業指引.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "DDoS攻擊流量清洗服務的適用範圍是什麼？",
        "answer": "本指引所提的流量清洗服務，僅限於經過臺灣學術網路各區域網路中心的DDoS攻擊流量。",
        "File_Name": "臺灣學術網路(TANet)分散式阻斷服務(DDoS)通報應變作業指引.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "在啟動DDoS攻擊流量清洗服務後，會有什麼影響？",
        "answer": "在DDoS攻擊流量清洗服務啟動後，除過濾異常網路流量外，可能會影響部分網路之連線。",
        "File_Name": "臺灣學術網路(TANet)分散式阻斷服務(DDoS)通報應變作業指引.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "這份指引的目的為何？",
        "answer": "為有效提升臺灣學術網路（TANet）資安防護能力，降低學術網路之使用者受到分散式阻斷服務攻擊之影響。",
        "File_Name": "臺灣學術網路(TANet)分散式阻斷服務(DDoS)通報應變作業指引.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "這份指引適用於哪些對象？",
        "answer": "臺灣學術網路轄下各連線單位。",
        "File_Name": "臺灣學術網路(TANet)分散式阻斷服務(DDoS)通報應變作業指引.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "當我的單位受到疑似DDoS攻擊時，我應該如何確認攻擊事件的影響？",
        "answer": "應確認該攻擊事件是否影響單位內重要設施之運作，並通報上級連線單位（區、縣(市)網路中心）評估是否有DDoS攻擊流量清洗服務之必要性。",
        "File_Name": "臺灣學術網路(TANet)分散式阻斷服務(DDoS)通報應變作業指引.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "如果評估結果顯示需要DDoS清洗服務，我該如何申請？",
        "answer": "由上級連線單位至「臺灣學術網路危機處理中心（TACERT）」提出申請。",
        "File_Name": "臺灣學術網路(TANet)分散式阻斷服務(DDoS)通報應變作業指引.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "DDoS清洗服務結束後，我應該如何判定攻擊事件的等級？",
        "answer": "可參考《教育機構資安通報應變手冊》以及《國家資通安全通報應變作業綱要》，判定DDoS攻擊事件之事件等級。",
        "File_Name": "臺灣學術網路(TANet)分散式阻斷服務(DDoS)通報應變作業指引.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "在完成DDoS攻擊事件的通報應變作業後，我需要做什麼？",
        "answer": "依據資安事件等級，於時限內至TACERT的「教育機構資安通報平台」填寫《資安通報單》，以完成通報應變作業。",
        "File_Name": "臺灣學術網路(TANet)分散式阻斷服務(DDoS)通報應變作業指引.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "為了保障TANet使用者的權益，我的單位應該如何管理DNS服務？",
        "answer": "應將單位內的DNS服務向上集中管理，並將單位內的DNS服務指向TANet DNS。",
        "File_Name": "臺灣學術網路(TANet)分散式阻斷服務(DDoS)通報應變作業指引.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "在進行DDoS清洗服務之前，我的單位需要做哪些準備？",
        "answer": "應事先清查單位內線路並更新單位內網路拓樸圖，以為DDoS清洗服務之策略研判依據。",
        "File_Name": "臺灣學術網路(TANet)分散式阻斷服務(DDoS)通報應變作業指引.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "網路拓樸圖應包含哪些資訊？",
        "answer": "網路拓譜圖應包含欲保護核心系統伺服器之IP位址、核心系統伺服器所提供的網路服務類別（如80/TCP、53/UDP等）、連線單位對外所有線路，包含臺灣學術網路及商用網路服務供應商。",
        "File_Name": "臺灣學術網路(TANet)分散式阻斷服務(DDoS)通報應變作業指引.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "如果區、縣（市）網路中心需要申請DDoS清洗服務，應該如何進行？",
        "answer": "應由區、縣(市)網路中心至TACERT之「資安通報報表系統」項下的「DDoS通報」提出申請。",
        "File_Name": "臺灣學術網路(TANet)分散式阻斷服務(DDoS)通報應變作業指引.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "當區、縣（市）網路中心本身受到DDoS攻擊後，應該如何處理？",
        "answer": "應比照連線單位作為，判定DDoS攻擊事件之事件等級，並依據各資安事件等級之指引，於時限內至教育機構資安通報平台完成通報應變作業。",
        "File_Name": "臺灣學術網路(TANet)分散式阻斷服務(DDoS)通報應變作業指引.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "區、縣（市）網路中心在協助連線單位申請DDoS攻擊流量清洗服務後，應該做什麼？",
        "answer": "應於服務結束後，由區、縣（市）網路人員登入TACERT之「教育機構資安通報平台」就連線單位所填寫的《資安通報單》內容進行審核，確認資安通報單內容的完整性，以及事件等級判斷的正確性。",
        "File_Name": "臺灣學術網路(TANet)分散式阻斷服務(DDoS)通報應變作業指引.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "學術資訊安全維運中心（A-SOC）在偵測到大規模DDoS攻擊時，應該採取什麼行動？",
        "answer": "應分析DDoS攻擊流量以及攻擊手法，並發出資安警訊通知連線單位。",
        "File_Name": "臺灣學術網路(TANet)分散式阻斷服務(DDoS)通報應變作業指引.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "南區與北區的A-SOC在接獲DDoS通報申請後，應該提供什麼服務？",
        "answer": "應於接獲TACERT「DDoS通報」申請或在教育部緊急通知時，提供DDoS攻擊流量清洗服務，並掌握重大DDoS攻擊事件細節，如攻擊事件之樣態、時間、來源與目標、攻擊軌跡以及緩解記錄等。",
        "File_Name": "臺灣學術網路(TANet)分散式阻斷服務(DDoS)通報應變作業指引.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "TACERT蒐集個人資料的目的有哪些？",
        "answer": "1. 發送簡訊或電子郵件通知單位連絡人資安事件 2. 其他合於計劃所定之目標所需要",
        "File_Name": "tacertpersoninfo.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "TACERT蒐集的個人資料類別包括哪些？",
        "answer": "辨識個人者：如姓名、地址、電話、電子郵件等。",
        "File_Name": "tacertpersoninfo.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "個人資料的來源是什麼？",
        "answer": "當事人提供",
        "File_Name": "tacertpersoninfo.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "個人資料的利用期間是多久？",
        "answer": "個人資料蒐集特定目的之存續期間或自個資當事人同意起至TACERT 服務終止為止。",
        "File_Name": "tacertpersoninfo.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "TACERT的個人資料利用地區是哪些？",
        "answer": "台灣地區(包含金門、澎湖、馬祖等地)。",
        "File_Name": "tacertpersoninfo.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "如果我想查詢或請求閱覽我的個人資料，我該怎麼做？",
        "answer": "可透過書面或撥打服務專線07-5250211(週一~週五 09:00~17:00)請TACERT提供服務。",
        "File_Name": "tacertpersoninfo.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "我可以請求什麼樣的個人資料權利？",
        "answer": "1. 查詢或請求閱覽您的個人資料 2. 請求製給您的個人資料複製本 3. 請求補充或更正您的個人資料 4. 請求停止蒐集、處理或利用您的個人資料 5. 請求刪除您的個人資料",
        "File_Name": "tacertpersoninfo.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "如果我選擇不提供個人資料會有什麼影響？",
        "answer": "基於提供您更好的服務，TACERT將因此無法提供相關的服務。",
        "File_Name": "tacertpersoninfo.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "如果政策因業務或法令變動而修訂，我該如何得知這些變更？",
        "answer": "將依法更新公告於網站上，除法定通知義務外，不另行通知。",
        "File_Name": "tacertpersoninfo.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "我在使用這項服務時，若發生問題，後果由誰來承擔？",
        "answer": "致之後果，將由您自行承擔。",
        "File_Name": "tacertpersoninfo.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "資安通報平台新增了哪些事件分類？",
        "answer": "新增OTHER(其它事件)類別，其事件類型包含：「設備故障/毀損」、「電力異常」、「網路服務中斷」、「設備遺失」等。",
        "File_Name": "infoother.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "資安通報平台原有的事件分類有哪些？",
        "answer": "原有的「INT(入侵攻擊)」以及「DEF(網頁攻擊)」。",
        "File_Name": "infoother.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "為什麼資安通報平台需要新增事件分類？",
        "answer": "隨著資安事件類型的多樣化，事件分類功能以便能更貼切實際之資安事件類型。",
        "File_Name": "infoother.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "在處理重大資安事件通報時，應依據哪一條規定進行通報？",
        "answer": "請單位以目前已有之確切證據，依據資通安全事件通報及應變辦法[第二條]之規定進行適當等級之通報。",
        "File_Name": "inforeport.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "如果發生重大個資外洩事件，通報三級以上的事件需要確認哪些事項？",
        "answer": "1. 確定洩漏筆數 (如約100 筆個資) 2. 確定洩漏資訊欄位 (如姓名,地址,身份證字號等資訊) 3. 確定外洩管道 (如人為疏失等) 4. 遭受揭露個資之儲存媒體（如網站，資料庫等）",
        "File_Name": "inforeport.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "在資安事件等級綜合評估表中，核心業務(未涉及CI維運)的嚴重影響程度屬於哪一級？",
        "answer": "3 級",
        "File_Name": "inforeport.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "如果核心業務(涉及CI維運)的影響程度為嚴重，該事件的等級為多少？",
        "answer": "4 級",
        "File_Name": "inforeport.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "根據個人資料保護法，對於個資外洩公告應遵循哪些條款？",
        "answer": "請依個人資料保護法（第１２條）及個人資料保護法施行細則（第２２條）進行個資外洩公告 (指以「適當方式」使當事人知悉)。",
        "File_Name": "inforeport.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "在確認三級（含）以上事件成立後，事發機關需要在多久內提交相關改善報告？",
        "answer": "事發機關應於１個月內提交相關改善報告至主管機關。",
        "File_Name": "inforeport.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "資安事件改善報告的格式在哪裡可以找到？",
        "answer": "資安事件改善報告(空白格式)可以在相關文件下載的附件三找到。",
        "File_Name": "inforeport.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "處理資安事件後，損害控管完成後需要遵循什麼規範？",
        "answer": "依資通安全事件通報及應變辦法之規範。",
        "File_Name": "inforeport.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "有哪些附件可以下載以協助處理重大資安事件？",
        "answer": "附件一：重大資安事件通報應變流程，附件二：教育部及所屬重大資安事件發生單位自我檢核表，附件三：資安事件改善報告(空白格式)。",
        "File_Name": "inforeport.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "如何登錄教育機構資安通報平台？",
        "answer": "請單位的資安連絡人登錄「教育機構資安通報平台」(https://info.cert.tanet.edu.tw)後，點選左方功能列之「修改資安長資料」功能項。",
        "File_Name": "csoperosn.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "在資安通報平台中，如何修改資安長的資料？",
        "answer": "輸入單位的資安長相關連絡資訊(包含資安長姓名、資安長公務電話及資安長公務e-mail)，點選「送出」以儲存資料。",
        "File_Name": "csoperosn.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "資安長的職責是什麼？",
        "answer": "資安長由機關首長指派副首長或適當人員兼任，負責推動及監督機關內資通安全相關事務。",
        "File_Name": "csoperosn.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "資安通報平台新增了哪些欄位資料？",
        "answer": "通報流程新增「受駭設備類型」、「受害設備說明」、「損害類別說明」、「攻擊手法」、「調查說明」、「情資類型」欄位資料。",
        "File_Name": "inforeportadd.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "受駭設備類型的欄位選項是什麼？",
        "answer": "受駭設備類型的欄位選項如圖2 所示，請就受害之設備選擇適當之對應類型。",
        "File_Name": "inforeportadd.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "資安通報平台的網址是什麼？",
        "answer": "教育機構資安通報平台的網址是 https://info.cert.tanet.edu.tw/。",
        "File_Name": "inforeportadd.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "新增欄位預計何時正式上線？",
        "answer": "新增欄位預計於112 年6 月初正式上線。",
        "File_Name": "inforeportadd.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "如何描述受害設備的用途？",
        "answer": "請簡略說明此設備之用途。",
        "File_Name": "inforeportadd.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "在損害類別中，我應該如何選擇適當的損害類型？",
        "answer": "選項分為「資料外洩」、「資料竄改」、「硬體損害」、「金錢損失」與「其他」，請依實際狀況選擇適當的損害類型。",
        "File_Name": "inforeportadd.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "我該如何選擇攻擊者所使用的攻擊手法類型？",
        "answer": "攻擊手法的欄位選項如圖3 所示，請選擇攻擊者所使用的攻擊手法類型。",
        "File_Name": "inforeportadd.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "調查結果應該如何簡略說明？",
        "answer": "請簡略的說明，相關事件的調查結果。",
        "File_Name": "inforeportadd.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "如果我發現有不當內容在網路上散播，我應該如何分類這個事件？",
        "answer": "此資訊為事件原始情資來源之資訊類型，共可分為下列10項類型，請選擇適當之類型。 (1). 惡意內容：針對透過文字、照片、影片等形式散播不當內容之事件。",
        "File_Name": "inforeportadd.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "如果我的系統遭到未經授權的存取，我應該如何處理這個事件？",
        "answer": "此事件應該分類為(5). 入侵攻擊：針對系統遭未經授權存取或取得系統/使用者權限之事件。",
        "File_Name": "inforeportadd.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "當我發現有人試圖入侵我的主機時，這個事件應該如何分類？",
        "answer": "這個事件應該分類為(4). 入侵嘗試：針對嘗試入侵未經授權主機之事件。",
        "File_Name": "inforeportadd.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "如果我的服務受到影響，可能是因為什麼類型的攻擊？",
        "answer": "這可能是因為(6). 阻斷服務：針對影響服務可用性或造成服務中斷之攻擊事件。",
        "File_Name": "inforeportadd.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "在進行資安事件通報時，如何判斷事件的類型？",
        "answer": "可以根據事件的特性選擇適當的類型，例如(2). 惡意程式、(3). 資訊蒐集等，總共可分為10項類型。",
        "File_Name": "inforeportadd.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "在應變流程中，如何選擇損害控制狀態？",
        "answer": "請依實際狀況選擇適合的選項：1、損害控制：已控管此事件所造成的危害。2、完成損害控制與復原：已控管此事件所造成的危害並已完成系統復原。",
        "File_Name": "inforeportadd.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "損害控制狀態有哪些選項？",
        "answer": "損害控制狀態可分為完成下列兩種狀態：1、損害控制：已控管此事件所造成的危害。2、完成損害控制與復原：已控管此事件所造成的危害並已完成系統復原。",
        "File_Name": "inforeportadd.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "如果我是學校的資安人員，我該如何取得惡意網站威脅來源的相關資訊？",
        "answer": "請洽詢所屬的上層區縣市網人員來取得相關資訊，您可利用登入資安通報平台（https://info.cert.tanet.edu.tw/）來取得二線人員資訊。",
        "File_Name": "threatdoc.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "作為區縣市網人員，我如何下載威脅名單？",
        "answer": "您可利用二線審核帳號(英文+OID 帳號，如Z2.16…..)及密碼登入資安通報報表系統（https://portal.cert.tanet.edu.tw/）的「威脅名單」功能下載。",
        "File_Name": "threatdoc.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "威脅清單的內容有什麼特別的處理要求？",
        "answer": "威脅清單內容為機敏性資料，僅供公務使用，嚴禁外流並依公務密件相關規定處理！",
        "File_Name": "threatdoc.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "我可以在哪裡找到資安通報報表系統的操作手冊？",
        "answer": "系統操作手冊請參閱資安通報報表系統操作手冊。",
        "File_Name": "threatdoc.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "在收到資安情資後，如何確認系統是否遭受到資安事件的威脅？",
        "answer": "經適當且有效的系統調查後，並未發現有直接或間接證據可證明系統遭受到資安事件之威脅即可選擇TII(威脅情報)。",
        "File_Name": "infotypenote.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "進行系統調查時，應該檢查哪些資訊來查看是否有異常之處？",
        "answer": "檢查系統或網路相關LOG資訊，查看是否有異常之處。",
        "File_Name": "infotypenote.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "使用哪些工具可以查看系統是否有開啟可疑之服務或可疑之來源連線？",
        "answer": "利用如TCPVIEW工具軟體或netstat指令來查看系統是否有開啟可疑之服務或是否有可疑之來源連線。",
        "File_Name": "infotypenote.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "如何確認防火牆是否有可疑之連線？",
        "answer": "查看防火牆之連線記錄，確認是否有可疑之連線。",
        "File_Name": "infotypenote.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "如果設置了入侵偵測軟體（IDS），應該如何使用它來檢查系統？",
        "answer": "進行查看是否有惡意的連線行為。",
        "File_Name": "infotypenote.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "臺灣學術網路通報應變架構是什麼？",
        "answer": "臺灣學術網路通報應變架構位於第2章 整體作業中，具體內容在第3章 通報作業中有詳細說明。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "資通安全事件等級是如何分類的？",
        "answer": "資通安全事件等級的具體分類在第2章 整體作業的第二節中有詳細說明。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "如果發生資安事件，應該如何通報及應變？",
        "answer": "通報及應變作業流程在第2章 整體作業的第三節中有詳細說明。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "各級學校、學術機構及連線單位的通報作業是如何進行的？",
        "answer": "各級學校、學術機構及連線單位的通報作業在第3章 通報作業的第一節中有詳細說明。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "區、縣（市）網路中心的角色是什麼？",
        "answer": "區、縣（市）網路中心的角色在第3章 通報作業的第二節中有詳細說明。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "通報應變小組的組成是什麼？",
        "answer": "通報應變小組的組成在第3章 通報作業的第三節中有詳細說明。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "資安演練作業的目的為何？",
        "answer": "資安演練作業的目的在第5章 資安演練作業中有詳細說明。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "防範惡意電子郵件社交工程演練的內容是什麼？",
        "answer": "防範惡意電子郵件社交工程演練的內容在第5章 資安演練作業的第二節中有詳細說明。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "獎勵標準是如何規定的？",
        "answer": "獎勵標準的具體內容在第6章 獎勵及減責標準的第一節中有詳細說明。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "減責標準的條件是什麼？",
        "answer": "減責標準的具體條件在第6章 獎勵及減責標準的第三節中有詳細說明。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "當臺灣學術網路發生資安事件時，應如何進行通報及應變處置？",
        "answer": "本部為求有效掌握臺灣學術網路各級學校、教育及研究機構之資通系統發生資通安全事件時，能迅速通報及緊急應變處置，以確保臺灣學術網路各級學校之正常運作，並符合「資通安全管理法」相關規範。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "本作業程序不適用於哪些機構？",
        "answer": "本作業程序不適用本部及所屬機關(構)。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "本作業程序包含哪些章節？",
        "answer": "本作業程序分為6章，除前言外，依整體作業、通報作業、應變作業、資安演練作業、獎懲及減責標準等逐項規範或說明。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "資安事件發生時，通報作業的內容包括什麼？",
        "answer": "「通報作業」含各級學校、教育及研究機構之通報作業方式及要求。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "應變作業中包含哪些具體機制？",
        "answer": "「應變作業」說明各級學校、教育及研究機構之事前安全防護、事中緊急應變、事後復原作業之具體機制及相關應變作業檢討等。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "資安演練作業的目的為何？",
        "answer": "「資安演練作業」敘述通報應變小組應辦理之相關資通安全演練作業，據以檢驗區、縣（市）網路中心及所屬連線單位之資安通報機制及應變能力。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "獎懲及減責標準的內容包括哪些？",
        "answer": "「獎懲及減責標準」則規範提報獎勵標準、懲處規定及減責規定等。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "在臺灣學術網路中，第一線人員的職責是什麼？",
        "answer": "第一線人員：指各連線單位之網管、資安人員，其職掌範圍為其所管轄單位之資安事件通報與處理。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "第二線人員的角色和職責是什麼？",
        "answer": "第二線人員：指各縣（市）教育網路中心及區域網路中心之網管、資安人員，職掌範圍為審核連線單位之資安事件、協助第一線人員資安事件之處理。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "各級學校資安通報應變小組的職責是什麼？",
        "answer": "各級學校資安通報應變小組(以下簡稱通報應變小組)：指臺灣學術網路危機處理中心（TACERT），職掌範圍為負責各級學校資安通報平台之營運，審核所有資安事件，協調資安事件通報、處理與支援事項。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "教育部人員在資安事件通報應變中負責什麼？",
        "answer": "教育部人員：指教育部資訊及科技教育司(以下簡稱本部資科司)，職掌範圍為指揮與監督重大資安事件之通報應變。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "如果我發現一般公務機密遭到嚴重洩漏，這屬於哪一級事件？",
        "answer": "屬4級事件",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "當核心業務資訊遭輕微洩漏時，應該如何評估事件等級？",
        "answer": "屬3級事件",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "如果非核心業務資訊遭嚴重竄改，這會被分類為哪一級事件？",
        "answer": "屬2級事件",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "在什麼情況下，事件會被認定為4級事件？",
        "answer": "一般公務機密、敏感資訊或涉及關鍵基礎設施維運之核心業務資訊遭嚴重洩漏，或國家機密遭洩漏。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "如果核心資通系統的運作受影響，但能在可容忍中斷時間內回復正常運作，這屬於哪一級事件？",
        "answer": "屬3級事件",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "如果非核心業務之運作受影響，會有什麼後果？",
        "answer": "非核心業務之運作受影響或停頓，於可容忍中斷時間內回復正常運作，造成機關日常作業影響。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "什麼情況下會被認定為1級事件？",
        "answer": "符合下列任一情形者，屬1級事件：1. 非核心業務資訊遭輕微洩漏。2. 非核心業務資訊或非核心資通系統遭輕微竄改。3. 非核心業務之運作受影響或停頓，於可容忍中斷時間內回復正常運作，造成機關日常作業影響。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "資安預警事件是什麼？",
        "answer": "凡屬有待受害單位進行確認之資安事件皆屬於資安預警事件。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "如何處理資通安全事件的通報及應變作業？",
        "answer": "資通安全事件通報及應變流程如圖2 所示，相關作業程序請參見「第2章 通報作業」及「第3章 應變作業」。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "如果我需要通報資安事件，應該去哪裡登錄作業？",
        "answer": "應至各級學校資安通報平台(以下簡稱通報應變網站)登錄作業。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 7
    },
    {
        "question": "誰負責通報應變網站的營運維護和資安事件通報管理？",
        "answer": "由本部委託臺灣學術網路危機處理中心負責。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 7
    },
    {
        "question": "我可以透過哪些方式聯繫臺灣學術網路危機處理中心？",
        "answer": "聯繫資訊如下：網址：https://cert.tanet.edu.tw，聯絡電話：(07)525-0211，網路電話：98400000，電子郵件：service@cert.tanet.edu.tw。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 7
    },
    {
        "question": "如果我發現資安事件，應該在多長時間內通報?",
        "answer": "須於1小時內，至通報應變網站通報登錄資安事件細節、影響等級及是否申請支援等資訊。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "如果因為網路中斷無法上網通報，我該怎麼辦?",
        "answer": "須於確認資安事件條件成立後1小時內，與所屬區、縣（市）網路中心及通報應變小組聯繫，先行提供事件細節，待網路通訊恢復正常後，仍須至通報應變網站補登錄通報。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "不同級別的資安事件需要在多長時間內完成損害控制或復原?",
        "answer": "「4」、「3」級資安事件須於36小時內完成損害控制或復原；「2」、「1」級資安事件須於72小時內完成損害控制或復原。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "資安事件處理完成後，我需要做什麼?",
        "answer": "須至通報應變網站通報結案，並登錄資安事件處理過程及完成時間。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "如何通報「2」、「1」級資安事件的處理結果?",
        "answer": "應至通報應變網站列印單件，每月彙整送呈單位主管。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "如果我無法通報資安事件，還有其他方式嗎?",
        "answer": "可填寫「臺灣學術網路各級學校資通安全事件通報單」以傳真或電子郵件方式送至「臺灣學術網路危機處理中心」進行通報。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "區、縣（市）網路中心在接獲通報後應該做什麼?",
        "answer": "應主動掌握事件狀況、協助所屬連線單位進行資安事件應變處理，並督導事件處理過程。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "如果發生了「4」、「3」級資安事件，區、縣（市）網路中心需要在多長時間內完成通報審核？",
        "answer": "須於通報後2小時內完成審核。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 9
    },
    {
        "question": "區、縣（市）網路中心在審核資安事件時需要評估哪些內容？",
        "answer": "須至通報應變網站審核所屬連線單位通報之資安事件，並評估該事件是否影響其他連線單位運作以及事件影響等級之合理性。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 9
    },
    {
        "question": "若各連線單位完成資安事件處理，應如何進行結案通報？",
        "answer": "應至通報應變網站通報結案。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 9
    },
    {
        "question": "通報應變小組在收到資安事件通報後會進行什麼樣的評估？",
        "answer": "依據各連線單位及其區、縣（市）網路中心通報之資訊，評估通報內容及事件等級合理性，並得視需要變更事件等級。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 9
    },
    {
        "question": "如果區、縣（市）網路中心未能在規定時限內完成通報審核，會發生什麼情況？",
        "answer": "得逕行通知完成審核。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 9
    },
    {
        "question": "在處理「4」、「3」級資安事件時，本部資科司會如何進行後續處理？",
        "answer": "得依事件情形邀集相關處理單位，召開緊急應變會議；必要時逐級陳報至本部資通安全長，召開資安防護會議。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 9
    },
    {
        "question": "在資安事件發生前，應該如何進行事前安全防護？",
        "answer": "各連線單位應建立資安事件之「事前安全防護」，並至少包含下列各項：核心資訊系統應依「資通安全責任等級分級辦法」第11 條或本部訂定之相關資安規定進行盤點作業，判定資訊系統安全防護等級，並據以落實資安防護基準。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 10
    },
    {
        "question": "如何確保機敏文件的安全？",
        "answer": "應規劃建置資通安全整體防護環境，做好內部資料存取控制，對於機敏文件、資料及檔案等應採取加密或實體隔離等防護措施。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 10
    },
    {
        "question": "在資安事件發生後，應如何進行緊急應變？",
        "answer": "應就資安事件發生原因、影響等級、可能影響範圍、可能損失及是否需要支援等項目逐一檢討與處置，並保留被入侵或破壞相關證據。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 10
    },
    {
        "question": "為了加強資通安全，應該實施哪些檢測工作？",
        "answer": "應依資通安全防護需要，執行入侵偵測、安全檢測及弱點掃描等安全檢測工作，並訂定系統與資料備份管理辦法，以做好事前防禦準備。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 10
    },
    {
        "question": "如何定期檢查資安防護措施的有效性？",
        "answer": "應針對上述建立資通安全防護環境及相關措施，列入年度定期稽核項目，定期實施內部稽核，以儘早發現系統安全弱點並完成修復補強。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 10
    },
    {
        "question": "資安紀錄應如何管理？",
        "answer": "應保留資安紀錄與備份，如資訊系統屬委外建置管理者，應於合約內要求承商保留相關資安紀錄。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 10
    },
    {
        "question": "資安認知教育訓練應如何規劃？",
        "answer": "應每年定期規劃辦理資安認知教育訓練。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 10
    },
    {
        "question": "如果發生資安事件，我應該如何處理？",
        "answer": "依訂定之緊急應變程序，實施緊急應變處置，並持續監控與追蹤管制。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 11
    },
    {
        "question": "我該如何查詢解決方案？",
        "answer": "查詢臺灣學術網路危機處理中心網站、系統弱點(病毒)資料庫或聯絡技術支援單位(廠商)等方式，以尋求解決方案。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 11
    },
    {
        "question": "如果無法解決資安事件，我應該怎麼做？",
        "answer": "應儘速向所屬區、縣（市）網路中心及通報應變小組反應，請求提供相關技術支援。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 11
    },
    {
        "question": "如何評估資安事件對業務運作的影響？",
        "answer": "評估資安事件對業務運作造成之衝擊，並進行損害管制。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 11
    },
    {
        "question": "如果發生資安事件的系統未納入防護範圍，我該怎麼辦？",
        "answer": "依據「臺灣學術網路管理規範」，各單位得先行中斷發生資安事件之系統網路連線，待該系統完成通報應變改善作為後，始得恢復其連線。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 11
    },
    {
        "question": "在資安事件中，如何啟動備援計畫？",
        "answer": "請遵循各單位內部備份管理辦法，啟動備援計畫、異地備援或備援中心等應變措施，以防止事件擴大。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 11
    },
    {
        "question": "如果資安事件涉及刑責，我應該怎麼做？",
        "answer": "應做好相關資料(含稽核紀錄)保全工作，以便聯繫檢警調單位協助偵查。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 11
    },
    {
        "question": "在重大資安事件中，我需要提供哪些資料？",
        "answer": "應主動提供相關設備系統日誌予所屬區、縣（市）網路中心及通報應變小組，俾提供相關協助。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 11
    },
    {
        "question": "復原重建工作應該包含哪些步驟？",
        "answer": "在執行復原重建工作時，應執行環境重建、系統復原及掃描作業，俟系統正常運作後，即進行安全備份及資料復原等相關事宜。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 11
    },
    {
        "question": "復原過程的紀錄應如何處理？",
        "answer": "應將復原過程之完整紀錄(如資安事件原因分析與檢討改善方案、防止同類事件再次發生之具體方案、稽核軌跡及蒐集分析相關證據等資料)，予以建檔管制，以利爾後查考使用。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 11
    },
    {
        "question": "如何防止類似的資安事件再次發生？",
        "answer": "全面檢討網路安全措施、修補安全弱點、修正防火牆設定等具體改善措施，以防止類似入侵或攻擊情事再度發生，並視需要修訂應變計畫。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 11
    },
    {
        "question": "區縣（市）教育網路中心在資安事件處理完成後應該進行哪些項目的應變作業檢視？",
        "answer": "區縣（市）教育網路中心應於資安事件處理完成後，針對作業程序及事件處理進行應變作業檢視。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 12
    },
    {
        "question": "在檢視作業程序時，應該關注哪些方面？",
        "answer": "檢視人員辦理通報作業的熟悉程度與程序是否適當。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 12
    },
    {
        "question": "各級學校資安通報應變小組在什麼情況下需要啟動相關應變機制？",
        "answer": "如重大(「4」、「3」級)資安事件經資安防護會議評估資安事件涉及網路犯罪相關議題、對關鍵基礎設施造成威脅時、或對國家安全造成威脅時，經由本部資科司提報行政院國家資通安全會報，啟動相關應變機制。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 12
    },
    {
        "question": "資安通報演練的目的為何？",
        "answer": "檢驗「區、縣（市）網路中心」及所屬連線單位之資安通報機制及應變能力。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 13
    },
    {
        "question": "資安通報演練的執行時間是什麼時候？",
        "answer": "每年辦理1次，確實執行日期由通報應變小組提報演練計畫至本部資科司核定，惟須於每年9月底前完成。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 13
    },
    {
        "question": "演練計畫需要誰的核定才能實施？",
        "answer": "演練計畫應簽奉本部資科司核定後實施。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 13
    },
    {
        "question": "演練對象是如何選取的？",
        "answer": "由平台準備及問題處理小組提交單位清單供安全預防小組選取參與演練單位。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 13
    },
    {
        "question": "演練作業中，平台準備及問題處理小組的職責是什麼？",
        "answer": "負責「各級學校資安通報演練平台」維護、規劃演練各項事宜及問題處理。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 13
    },
    {
        "question": "危機處理小組的主要任務是什麼？",
        "answer": "負責規劃演練各種模擬狀況及處理突發狀況。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 13
    },
    {
        "question": "安全預防小組在演練中負責什麼？",
        "answer": "負責規劃參演單位及支援演練計畫執行處理作業。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 13
    },
    {
        "question": "演練前，平台準備及問題處理小組需要做什麼？",
        "answer": "平台準備及問題處理小組預先規劃各級資安事件之各種模擬狀況(至少10種以上)，提交危機處理小組複核。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 14
    },
    {
        "question": "演練完成後，應該如何處理演練事件紀錄？",
        "answer": "演練完成後將「演練事件紀錄」提交至本部資科司備查，並由平台準備及問題處理小組彙整統計演練成果報告，供本部資科司研商辦理獎勵及改善事宜。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 14
    },
    {
        "question": "防範惡意電子郵件社交工程演練的目的為何？",
        "answer": "提高「區、縣（市）網路中心」及其所屬連線單位對社交工程攻擊防制認知。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 14
    },
    {
        "question": "演練的頻率和時間要求是什麼？",
        "answer": "每年不定期至少辦理二次，由本部資科司規劃及執行，惟須於每年4月底前辦理第1次演練，並於9月底前辦理第2次演練。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 14
    },
    {
        "question": "演練對象的參與要求是什麼？",
        "answer": "演練對象由本部資科司決定，惟區縣（市）教育網路中心及所屬連線單位具有公務電子郵件人員，須1/4（含）以上參與演練。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 14
    },
    {
        "question": "演練實施前需要做什麼準備？",
        "answer": "演練實施前須訂定演練計畫，簽奉本部資通安全長核定。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 14
    },
    {
        "question": "演練報告的處理流程是什麼？",
        "answer": "完成演練作業後，演練報告經本部資通安全長核定，並於每次演練完成後1個月內主動送行政院國家資通安全會報備查。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 14
    },
    {
        "question": "如果校內發生資安事件，我應該如何處理？",
        "answer": "校內發生資安事件，隱匿未向上級機關進行通報者，將由本部資科司建議相關單位視情節輕重對所屬人員予以適度追究相關責任。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 15
    },
    {
        "question": "如果我的資通系統包含可識別的個人資料，我需要做什麼？",
        "answer": "該系統資料持有單位應確實評估風險，主動加以防護或納入校內核心系統給予應有之級別防護。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 15
    },
    {
        "question": "如果未遵循資安事件通報程序，會有什麼後果？",
        "answer": "未遵循本作業程序規定落實資安事件通報應變作業及提供資安紀錄，致國家或社會受有重大損害時，依法追訴行為人涉及湮滅證據等相關刑事責任；此外另追究行為人、其主責單位及相關人員之行政責任。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 15
    },
    {
        "question": "在遵循資安事件通報程序後，仍導致權益受損，該怎麼辦？",
        "answer": "區（縣）市教育網路中心及通報應變小組應協助提供資料予本部資科司，並建議減輕其責。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 15
    },
    {
        "question": "如果我需要聯繫基隆市的教育網路中心，該怎麼做？",
        "answer": "可以聯繫基隆市教育網路中心。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 16
    },
    {
        "question": "新北市的教育網路中心是什麼名稱？",
        "answer": "新北市教育網路中心。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 16
    },
    {
        "question": "我想知道桃園市的教育網路中心是誰負責的？",
        "answer": "桃園市教育網路中心。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 16
    },
    {
        "question": "如果我在南投縣遇到教育網路問題，應該聯繫哪個機關？",
        "answer": "應該聯繫南投縣教育網路中心。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 16
    },
    {
        "question": "高雄市的教育局資訊中心是什麼名稱？",
        "answer": "高雄市政府教育局資訊教育中心。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 16
    },
    {
        "question": "如果我需要查詢花蓮縣的教育網路中心，該聯繫哪裡？",
        "answer": "可以聯繫花蓮縣教育網路中心。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 16
    },
    {
        "question": "在宜蘭縣有哪個教育網路中心？",
        "answer": "宜蘭縣教育網路中心。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 16
    },
    {
        "question": "如果我需要聯繫中央研究院，這算不算教育網路中心？",
        "answer": "是的，中央研究院也是列在教育網路中心列表中。",
        "File_Name": "eventreport.pdf",
        "Page_Num": 16
    },
    {
        "question": "如果我發現資安事件，應該在多長時間內通報?",
        "answer": "須於 1 小時內，至教育機構資安通報應變網站通報登錄資安事件細節、影響等級及是否申請支援等資訊。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "如果因為網路或電力中斷無法上網通報，我該怎麼辦?",
        "answer": "可先填具附件一教育機構資通安全事件單，以TACERT 備用通報信箱或傳真方式送至臺灣學術網路危機處理中心(TACERT)，惟待網路連線恢復後，仍須至通報應變網站補登錄通報。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "我該如何申請學術網路DDoS攻擊流量清洗服務?",
        "answer": "當連線單位遭受分散式阻斷服務攻擊時，連線單位可申請學術網路 DDoS 攻擊流量清洗服務並進行資安事件通報。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "如果我無法上網申請DDoS攻擊流量清洗服務事件單，應該怎麼做?",
        "answer": "可先填具附件二學術網路DDoS 攻擊流量清洗服務申請單，以TACERT 備用通報信箱或傳真方式送至臺灣學術網路危機處理中心(TACERT)，惟待網路連線恢復後，仍須至教育機構資安通報報表系統補申請DDoS 攻擊流量清洗服務事件單。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 1
    },
    {
        "question": "在填寫教育機構資通安全事件通報單時，哪些項目是必填的？",
        "answer": "注意事項：「◎」為必填項目",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "事件發生時，應該填寫哪些基本資料？",
        "answer": "一、發生資通安全事件之機關(機構)聯絡資料：◎ 單位名稱： ◎ 通報人： ◎ 電話 ◎ 傳真： ◎ 電子郵件信箱：",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "如何確認資安事件的發生時間？",
        "answer": "◎ 確認(知悉)為資安事件時間：_____年____月____日____時____分",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "在設備資料中，應該提供哪些資訊？",
        "answer": "三、設備資料事件發生時：◎ IP 位置（IP address）： ◎ 網際網路位置（web-url）： ◎ 設備廠牌、機型： ◎ 作業系統（名稱/版本)： ◎ 受駭應用軟體（名稱/版本)： ◎ 已裝置之安全防護軟體: 防毒軟體（名稱/版本): 防火牆（名稱/版本)： IPS/IDS（名稱/版本): 其它（名稱/版本):",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "在通報單中，受駭設備類型有哪些選項？",
        "answer": "□ 個人電腦 □ 伺服器 □ 大型主機 □ 網路通訊設備 □ SCADA(資料採集與監視系統) □ 控制器(PLC、PAC) □ 人機介面(HMI)",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 2
    },
    {
        "question": "如果我的設備受到攻擊，我該如何描述受害設備？",
        "answer": "◎ 受害設備說明(150字內)：",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "在損害類別中，我可以選擇哪些選項來描述損害？",
        "answer": "□ 可用性損害 □ 資料外洩 □ 資料竄改 □ 硬體損害 □ 金錢損失 □ 其他：",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "我應該如何描述攻擊手法？",
        "answer": "◎ 攻擊手法： □ 社交工程 □ 人為疏失 □ 設定錯誤 □ 設備異常/毀損 □ 電力供應異常 □ 作業系統/平台漏洞 □ 弱密碼或密碼遭暴力破解 □ 應用程式漏洞 □ 網站設計不當 □ 行動裝置不當使用 □ 事件發生原因不明 □ 其他：",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "如果我需要提供調查說明，應該怎麼寫？",
        "answer": "◎ 調查說明(150字內)：",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "在情資類型中，我可以選擇哪些類別來描述事件？",
        "answer": "□ 惡意內容 □ 惡意程式 □ 資料蒐集 □ 入侵嘗試 □ 入侵攻擊 □ 阻斷服務 □ 資訊內容安全 □ 詐欺攻擊 □ 系統弱點 □ 其他：",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "如果我的系統被入侵，我應該如何分類這個事件？",
        "answer": "這個事件應該分類為 INT（入侵型態），具體可選擇 '系統被入侵'。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "在處理資通安全事件時，如何評估事件的影響等級？",
        "answer": "影響等級的評估需要根據事件的具體情況進行說明，文本中提到需要填寫 '破壞程度' 和 '事件與處置說明'。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "如果我發現一個釣魚網頁，這應該如何分類？",
        "answer": "這個事件應該分類為 DEF（網頁型態），具體可選擇 '釣魚網頁'。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "在資通安全事件中，什麼情況下會被歸類為設備問題？",
        "answer": "如果出現 '設備故障/毀損'、'電力異常'、'網路服務中斷'、'設備遺失' 或 '阻斷服務'，則會被歸類為 FAC（設施問題）。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "如果我遇到3級或4級的資安事件，我應該怎麼做？",
        "answer": "若有3、4級事件，請立刻電話告知您所屬的主管機關。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "如何判斷資安事件的等級？",
        "answer": "事件等級：取底下三個欄位中最高等級當成最後之事件等級。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "如果我不確定如何填寫資安事件的報告，我該怎麼辦？",
        "answer": "如果您無法確定如何填寫時，請電話連絡您所屬的主管機關請求協助。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "在評估資安事件的影響時，我需要考慮哪些方面？",
        "answer": "請分別評估資安事件造成之機密性、完整性以及可用性衝擊。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "資安事件的機密性衝擊有哪些等級？",
        "answer": "機密性衝擊的等級包括：1級-非核心業務資訊遭輕微洩漏，2級-非核心業務資訊遭嚴重洩漏，3級-未涉及關鍵基礎設施維運之核心業務資訊遭嚴重洩漏，4級-一般公務機密、敏感資訊或涉及關鍵基礎設施維運之核心業務資訊遭嚴重洩漏，或國家機密遭洩漏。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "完整性衝擊的定義是什麼？",
        "answer": "完整性衝擊是指資訊或系統遭到竄改的程度，分為1級到4級，從輕微到嚴重。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "可用性衝擊的影響程度如何評估？",
        "answer": "可用性衝擊的評估分為1級到2級，1級為非核心業務之運作受影響或停頓，2級為無法於可容忍中斷時間內回復正常運作。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "如果系統或設備未受影響，應如何處理？",
        "answer": "無系統或設備受影響",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "在處理過程中，是否需要支援？",
        "answer": "是否需要支援：□ 是，期望支援方式：□ 電話告知 □ Email 告知",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "如果事件影響到關鍵基礎設施，該如何評估影響程度？",
        "answer": "4級-涉及關鍵基礎設施維運之核心業務或核心資通系統之運作受影響或停頓，無法於可容忍中斷時間內回復正常運作",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "在應變流程中，應採取哪些緊急應變措施？",
        "answer": "緊急應變措施：□ 已中斷網路連線，待處理完成後再上線 □ 已停止伺服器之服務，待處理完成後再上線",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "損害控制的狀態如何確認？",
        "answer": "損害控制狀態：□ 是：完成損害控制 □ 是：完成損害控制與復原",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "改善措施的內容應該包含哪些部分？",
        "answer": "改善辦法：改善辦法(文字勿超過200中文字)；改善時間：_____年____月____日____時____分",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 7
    },
    {
        "question": "如何填寫事件相關基本資料？",
        "answer": "請填寫事件相關基本資料，包括單位名稱、通報人、電話、傳真及電子郵件信箱。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "申請DDoS清洗服務時需要提供哪些IP資訊？",
        "answer": "需要提供清洗IP、DNS IP、通訊協定、服務說明、通訊埠及申請理由。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "在申請DDoS清洗服務時，服務說明應該如何填寫？",
        "answer": "服務說明可以填寫例如：WEB、FTP等。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "如果我需要通報資通安全事件，應該聯絡哪個機構？",
        "answer": "應聯絡臺灣學術網路危機處理中心(TACERT)或TANet Computer Emergency Response Team。",
        "File_Name": "tacert_1130802.pdf",
        "Page_Num": 8
    },    {
        "question": "如果我的單位遭受DDoS攻擊，我該如何申請流量清洗服務？",
        "answer": "若學術單位遭受DDoS攻擊時，請透過其所屬之區縣市網路中心申請流量清洗服務。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "DDoS攻擊清洗完成後，我需要做什麼？",
        "answer": "當DDoS攻擊清洗完成後，平台會自動產生一張告知通報事件單，連線單位需登入資安通報平台進行填寫通報應變措施，才算完成整個DDoS攻擊清洗申請流程。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "DDoS清洗系統是由哪個團隊負責開發的？",
        "answer": "TACERT團隊負責開發「DDoS清洗系統」。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "DDoS清洗系統目前提供給哪些使用者使用？",
        "answer": "「DDoS清洗系統」目前僅提供二線區縣市網路中心以及SOC團隊使用。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 3
    },
    {
        "question": "如何登入DDoS清洗系統以使用相關服務？",
        "answer": "使用者只需登入回饋平台即可使用此服務。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "二線人員可以在DDoS開單系統中執行哪些操作？",
        "answer": "提供權限登入及新增、查詢DDOS工單功能。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "SOC人員在DDoS管理系統中可以做什麼？",
        "answer": "提供管理二線人員DDOS工單功能。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 4
    },
    {
        "question": "如何登入資安通報報表系統？",
        "answer": "於登錄畫面鍵入帳號、密碼及驗證碼，如圖4。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "如何新增DDoS清洗服務申請？",
        "answer": "登入資安通報報表系統平台後先點選上方工作列「DDOS 清洗系統」，再點選「新增申請單」。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 5
    },
    {
        "question": "如何填寫DDOS清洗申請單？",
        "answer": "使用者將相關資訊(*為必填欄位)填入「送出」即可。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "如何檢視DDoS工單資訊？",
        "answer": "點選「DDOS 清洗系統」功能將顯示所有DDOS 工單資訊。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "DDoS工單的狀態有哪些？",
        "answer": "狀態:待處理 (二線人員新增DDOS 工單)、處理中(SOC 人員正在處理)、處理完成並在保護中(已處理完成)、處理完成並已移出保護中(已處理完成)、失敗(SOC 處理該工單失敗,無法清洗)。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 6
    },
    {
        "question": "如何查詢該工單的回覆意見？",
        "answer": "點選「檢視」即可查詢該工單，其中「回覆意見」為SOC對於該DDOS工單的回覆(例如:無法清洗的原因)。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 7
    },
    {
        "question": "當SOC中心完成清洗後，應該如何處理工單？",
        "answer": "當SOC中心完成清洗後，會登入DDoS清洗系統將工單狀態改為「處理完成」，此時平台會自動產生一張告知通報事件單至「教育機構資安通報應變平台」。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 7
    },
    {
        "question": "通報事件單的完整結案流程是什麼？",
        "answer": "連線單位需依照「教育機構資安通報應變流程」完成填寫通報應變->二線區縣市網路中心通報審核->TACERT團隊通報審核，此DDoS攻擊事件單才算完整結案。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 7
    },
    {
        "question": "如何登入資安通報回饋平台？",
        "answer": "於登錄畫面鍵入帳號、密碼及驗證碼，如圖10。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "如何新增DDoS清洗服務申請？",
        "answer": "登入「資安通報回饋系統平台」後先點選上方工作列「DDOS 清洗系統」，再點選「新建DDOS 工單」。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 8
    },
    {
        "question": "如何在教育機構資安通報回饋平台上填寫申請表單？",
        "answer": "產生如圖12 所示的表單，單位名稱可輸入關鍵字，平台會進行模糊比對，再點選出正確的單位名稱，使用者將相關資訊(*為必填欄位)填入，送出即可。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 9
    },
    {
        "question": "如何查詢所有DDoS工單的狀態？",
        "answer": "點選「管理DDOS 工單」可查詢到所有DDoS 工單的狀態。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 9
    },
    {
        "question": "SOC人員在清洗完成後可以做什麼？",
        "answer": "SOC人員於清洗完成後，可點選「修改」，更改「狀態」以及填寫「回覆理由」。",
        "File_Name": "教育體系DDoS攻擊清洗系統操作手冊.pdf",
        "Page_Num": 10
    }
    
    
]